「伽瑪射線星座」出爐！ NASA認證雷神槌子、哥吉拉天體

哥吉拉、浩克、小王子成為新的星座了嗎？美國太空總署（NASA）的「費米伽瑪射線太空望遠鏡」（Fermi Gamma-ray Space Telescope）研究團隊為了紀念該望遠鏡發射升空10週年，18日將它發現的天體串連起來，
取名為「伽瑪射線星座」（gamma-ray constellations）。

「費米伽瑪射線太空望遠鏡」於2008年6月發射升空，多年來發現超過3000個天體，研究團隊此次訂立的星座與國際天文學聯合會（IAU）的88個正式星座不同。
NASA戈達德太空飛行中心（Goddard Space Flight Center）的科學家麥克內里（Julie McEnery）表示，「列出這些非正式的星座，是個強調該望遠鏡10年成就的有趣方式。」

這個新的星座包含許多其他現代神話中的角色和事物，有雷神索爾的槌子、《星際迷航記》的企業號星艦，以及《神秘博士》中的TARDIS（一個虛構時間機器和宇宙飛船）。此外，還有富士山、艾菲爾鐵塔，以及羅馬競技場等真實地標。

高能量恆星會噴發出伽瑪射線，被稱為「伽瑪射線暴」，
而能夠從嘴巴噴出雷射的哥吉拉，角色形象相當符合。科學家認為，「伽瑪射線暴」是由兩個緻密天體如中子星、黑洞結合產生，也可能是在大質量恆星演化成黑洞的過程中產出。